學者：中共善待特家族 謀長遠利益

2018年05月30日

學者：中共善待特家族 謀長遠利益

■劉鶴獲特接見後，伊萬卡又獲中國批出兩個商標。

【拆局】

北京天達共和律師事務所知識產權部門負責人馮超接受《紐約時報》查詢時表示，中國商標局批准商標，通常需要18個月；他認為伊萬卡本月獲批准的這幾個商標多未夠期，有些申請還不到一年，「從申請到批准註冊不到一年，速度確實是非常快的。」

在華人氣高企助審批

美國王和王律師事務所的商標律師楊文玉（Laura Young）則表示，伊萬卡的名聲對她在中國的商標審批程序中，可能有所幫助；因為她在中國有很多粉絲，很多中國人讚她的相貌和財富。「看到名人申請時，檢查官會說：『哦，這個人我聽說過。』這可以讓他能更快地做出決定。」

有內地學者指，中國傳統講人情，信奉「拉關係好辦事」，不但草根社會如此，上層甚至國家外交也一樣；「儘管當局很明白，西方政治制度是輪流坐莊，人走茶涼，但中共愛面子，也喜歡給人面子，因為他們相信建立關係後，有面子好辦事，故善待特朗普家族未必只為一時一利，而在長遠打算。」

例如美國前國務卿基辛格，上世紀70年代為中美建交立下頭功，退位幾十年一直被中共奉為上賓，不但來訪時受中南海盛情款待，北京甚至對他在華的業務生意提供種種方便，甚或直接利益輸送。而基辛格心知肚明，幾十年來一直充當中共的傳聲筒、代言人，成為中美之間的重要另類溝通橋樑。

《蘋果》記者

上一則
上一則
伊萬卡獲華批7商標註冊 適逢特放生中興惹利益衝突之嫌

下一則
下一則
上任41天 台教育部長吳茂昆下台

基辛格

呢個人真係要死全家